Система ливневой канализации отводит от квадратного метра дороги $1\unit{л}$ в минуту, что соответствует уровню выпавших осадков в $1\unit{мм}$. Проведём на графике прямую, которые соответствуют зависимости количества воды, которую отводит неисправная система канализации от времени (красная прямая). Подставив точку $10\unit{минут}$ определим, что канал переполняется, когда в нём оказывается $30\unit{мм}$ воды. Используя это наблюдение, можно провести прямую, которая соответствуют максимально допустимому уровню воды в канале в зависимости от переполнения при исправной канализации (синяя прямая).
\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[
		/pgfplots/axis labels at tip/.style={ 
			xlabel style={ at={ (current axis.right of origin) }, 
				yshift = 1 ex,
				anchor = south east,
				fill=white}, 
			ylabel style={ at={ (current axis.above origin) }, 
				xshift = 1 ex, 
				anchor = north west,
				rounded corners = 4pt,
				fill = white} }]
		\begin{axis}[
			width = 15cm,
			height = 11cm,
			line width = 2pt, 
			axis x line = middle,
			axis y line = middle,
			axis labels at tip,
			xmin = 0, xmax = 63.9,
			ymin = 0, ymax = 78.9,
			xtick = {0, 5, ..., 65},
			ytick = {0, 5, ..., 80},
			ylabel = {$h,\text{ мм }$},
			xlabel = {$t,\text{ мин}$},
			grid = both,
			major grid style={line width = 1pt,draw=black!60},
			minor grid style={line width=.2pt, draw=black!50},
			major tick length = 7pt,
		    every major tick/.style={
				black,
		        line width = 2pt,
	        },
			minor tick length = 4pt,
		    every minor tick/.style={
				black,
		        line width = .8pt,
	        },
			minor x tick num = 4,
			minor y tick num = 4]
			\addplot[line width = 2pt, domain = 0 : 60, smooth, samples = 100] 
				{25.2472 * ln((1.5*\x+5)/5 )}; 
%			\addplot[very thick, blue, domain = 0 : 60] {1 * x};
			\addplot[very thick, blue, domain = 0 : 60] {1 * x + 30};
			\addplot[very thick, red, domain = 0 : 60] {.5 * x};
%			\addplot[very thick, red, domain = 0 : 60] {.5 * x + 30};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
\end{center}
\par Видно, что график целиком находится ниже максимально допустимого количества осадков, а это значит, что переполнения не произойдёт. 
\answer{Исправная система канализации справилась бы с таким дождём.}